<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>/</id><title>Nik0</title><subtitle>Blog de Ciberseguridad </subtitle> <updated>2024-02-05T12:42:48-03:00</updated> <author> <name>Nik0</name> <uri>/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="ja-JP" href="/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator> <rights> © 2024 Nik0 </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>HackTheBox - Talkative</title><link href="/posts/HTB-Talkative/" rel="alternate" type="text/html" title="HackTheBox - Talkative" /><published>2022-08-27T00:06:00-04:00</published> <updated>2022-08-27T12:25:39-04:00</updated> <id>/posts/HTB-Talkative/</id> <content src="/posts/HTB-Talkative/" /> <author> <name>nik0</name> </author> <category term="HackTheBox" /> <summary> Introducción En este write up de la máquina Talkative, veremos temas como: Explotación del servicio Jamovi WebHook como vía de explotación/escalación Escapando de contenedores Docker Reconocimiento Primero vamos a ejecutar un escaneo rápido de todos los puertos utilizando la herramienta Nmap con el siguiente comando: sudo nmap -p- -vvv -n -min-rate 5000 talkative.htb -oG nmap_sca... </summary> </entry> <entry><title>HackTheBox - Late</title><link href="/posts/HTB-Late/" rel="alternate" type="text/html" title="HackTheBox - Late" /><published>2022-07-23T14:10:00-04:00</published> <updated>2022-07-23T14:10:00-04:00</updated> <id>/posts/HTB-Late/</id> <content src="/posts/HTB-Late/" /> <author> <name>nik0</name> </author> <category term="HackTheBox" /> <summary> Introducción En este write up de la máquina Late, veremos temas como: Host Virtuales Explotación de SSTI (Server Side Template Injection) Escalación de privilegios vía cronjobs Reconocimiento Primero vamos a ejecutar un escaneo con la herramienta Nmap con el siguiente comando: nmap -sS -sV -T4 -vvv -n -oA nmap_scan late.htb La razón por la cual se ve un late.htb es porque con... </summary> </entry> <entry><title>Tryhackme - Daily Bugle</title><link href="/posts/THM-DailyBugle/" rel="alternate" type="text/html" title="Tryhackme - Daily Bugle" /><published>2021-05-31T11:38:00-04:00</published> <updated>2021-05-31T11:38:00-04:00</updated> <id>/posts/THM-DailyBugle/</id> <content src="/posts/THM-DailyBugle/" /> <author> <name>nik0</name> </author> <category term="Write up" /> <summary> Introducción En este write up, veremos temas cómo vulnerabilidades SQL, crackear hashes y escalar privilegios via yum. Reconocimiento Utilizaremos la herramienta Nmap para este cometido con el comando sudo nmap -sS -sV -n --script=http-enum IP (mas info del script http-enum) también podríamos utilizar el script vuln de Nmap. Podemos observar que hay tres puertos abiertos, pero el script... </summary> </entry> <entry><title>Tryhackme - BountyHacker</title><link href="/posts/THM-BountyHacker/" rel="alternate" type="text/html" title="Tryhackme - BountyHacker" /><published>2021-05-28T11:38:00-04:00</published> <updated>2021-05-28T11:38:00-04:00</updated> <id>/posts/THM-BountyHacker/</id> <content src="/posts/THM-BountyHacker/" /> <author> <name>nik0</name> </author> <category term="Write up" /> <summary> Introducción En este write up, veremos temas cómo reconocimiento, fuerza bruta a SSH y escalación de privilegios via sudo, en mi opinión personal una máquina bastante entretenida sin dejar de lado las metodologías de los CTF más habituales. Reconocimiento Primero comenzaremos escaneando con la herramienta de Nmap, para ello utilizamos el comando sudo nmap -sS -sV -n IP. Podemos observar... </summary> </entry> <entry><title>Tryhackme - Anonymous</title><link href="/posts/THM-Anonymous/" rel="alternate" type="text/html" title="Tryhackme - Anonymous" /><published>2021-05-27T02:10:00-04:00</published> <updated>2021-05-27T02:10:00-04:00</updated> <id>/posts/THM-Anonymous/</id> <content src="/posts/THM-Anonymous/" /> <author> <name>nik0</name> </author> <category term="Write up" /> <summary> Introducción En este write up, veremos la máquina Anonymous que está enfocada a principiantes, sin embargo en mi opinión personal creo que es muy útil para ir practicando metodologías e ir progresando en cuanto a pruebas de penetración a sistemas. Reconocimiento Primero ejecutaremos un escaneo con Nmap, para ello escribimos en la terminal sudo nmap -sS -sV -n IP el output que nos muestra e... </summary> </entry> </feed>
